# Translations template for seedsigner.
# Copyright (C) 2025 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the seedsigner project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
# 
# Translators:
# Ouou Ahah, 2025
# Tang ZHONGCHEN, 2025
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: seedsigner 0.8.5-rc1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-01-28 13:28-0600\n"
"PO-Revision-Date: 2022-04-29 13:50+0000\n"
"Last-Translator: Tang ZHONGCHEN, 2025\n"
"Language-Team: Chinese Simplified (https://app.transifex.com/seedsigner/teams/135832/zh-Hans/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"
"Language: zh-Hans\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. Testnet bitcoin
#: src/seedsigner/gui/components.py
msgid "tBtc"
msgstr "tBtc"

#. Testnet sats
#: src/seedsigner/gui/components.py
msgid "tSats"
msgstr "tSats"

#: src/seedsigner/gui/components.py src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "btc"
msgstr "btc"

#: src/seedsigner/gui/components.py src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "sats"
msgstr "sats"

#: src/seedsigner/gui/toast.py
msgid ""
"You can remove\n"
"the SD card now"
msgstr ""
"您现在可以取出\n"
"SD卡了"

#: src/seedsigner/gui/toast.py
msgid "SD card removed"
msgstr "SD 卡已移除"

#: src/seedsigner/gui/toast.py
msgid "SD card inserted"
msgstr "SD 卡已插入"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "Review PSBT"
msgstr "审核 PSBT"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "Review Details"
msgstr "查看详情"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "1 input"
msgstr "1 个输入"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "input 1"
msgstr "输入 1"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "input 2"
msgstr "输入 2"

#. Indicates that items have been omitted from a series: e.g. "1, 2, 3, [...],
#. 8"
#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "[ ... ]"
msgstr "[ ... ]"

#. Input number will be inserted (e.g. "input 3")
#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "input {}"
msgstr "输入 {}"

#. Ellipsis ("...") characters used to truncate an address (e.g. "bc1qabc...")
#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "..."
msgstr "..."

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "self-transfer"
msgstr "自我转账"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "recipient 1"
msgstr "收款人 1"

#. Inserts the recipient number (e.g. the fifth one is: "recipient 5")
#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "recipient {}"
msgstr "收款人 {}"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "fee"
msgstr "矿工费"

#. Technical term, should probably NOT be translated in most languages
#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "OP_RETURN"
msgstr "OP_RETURN"

#. Label for a change output in the PSBT Overview flow diagram
#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "change"
msgstr "找零"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "PSBT Math"
msgstr "PSBT 运算"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "Review Recipients"
msgstr "查看收款人"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "input"
msgid_plural "inputs"
msgstr[0] "输入"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "recipient"
msgid_plural "recipients"
msgstr[0] "收款人"

#. Denonination is inserted (e.g. your "btc change" or "sats change")
#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "{} change"
msgstr "{} 找零"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Multisig"
msgstr "多重签名"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "Change"
msgstr "找零"

#. Abbreviation for receive address
#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "Addr"
msgstr "地址"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "Address verified!"
msgstr "地址已验证！"

#. Shown when displaying OP_RETURN as non-human-readable hexadecimal data
#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "raw hex data"
msgstr "原始十六进制数据"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "Sign PSBT"
msgstr "签署 PSBT"

#: src/seedsigner/gui/screens/psbt_screens.py
msgid "Click to approve this transaction"
msgstr "点击确认交易"

#: src/seedsigner/gui/screens/scan_screens.py
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "back"
msgstr "返回"

#. Inserts the percentage value of the animated QR scan progress
#: src/seedsigner/gui/screens/scan_screens.py
msgid "{}%"
msgstr "{}%"

#. Increase QR code screen brightness
#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
msgid "Brighter"
msgstr "增加亮度"

#. Decrease QR code screen brightness
#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
msgid "Darker"
msgstr "降低亮度"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Success!"
msgstr "操作成功！"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
msgid "Caution"
msgstr "注意"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Privacy Leak!"
msgstr "隐私泄露！"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
msgid "I Understand"
msgstr "我明白"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
msgid "Classified Info!"
msgstr "机密信息！"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py src/seedsigner/views/scan_views.py
#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Error"
msgstr "出错"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
msgid "Restarting"
msgstr "正在重启"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
msgid ""
"SeedSigner is restarting.\n"
"\n"
"All in-memory data will be wiped."
msgstr ""
"SeedSigner 正在重启。\n"
"\n"
"内存数据将被清除。"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
msgid "Powering Off"
msgstr "正在关机"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
msgid "Please wait about 30 seconds before disconnecting power."
msgstr "请等待约 30 秒后再断电"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
msgid "Just Unplug It"
msgstr "拔出电源线即可"

#: src/seedsigner/gui/screens/screen.py
msgid "It is safe to disconnect power at any time."
msgstr "可随时断电，已确保安全"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Finalize Seed"
msgstr "最终确认助记词"

#. a label for the shortened Key-id of a BIP-32 master HD wallet
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "fingerprint"
msgstr "指纹"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Backup Seed"
msgstr "备份助记词"

#. Additional explainer for the two seed backup options (mnemonic phrase and
#. SeedQR).
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Backups do not include your passphrase."
msgstr "备份不包含您的密码短语"

#. Displays the page number and total: (e.g. page 1 of 6)
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Seed Words: {}/{}"
msgstr "助记词: {}/{}"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "BIP-85 Index"
msgstr "BIP-85 索引"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Verify Backup?"
msgstr "验证备份？"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Optionally verify that your mnemonic backup is correct."
msgstr "可选验证助记词备份是否正确"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Derivation Path"
msgstr "派生路径"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Export Xpub"
msgstr "导出扩展公钥"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Xpub Details"
msgstr "扩展公钥详情"

#. Short for "BIP32 Master Fingerprint"
#. a label for the shortened Key-id of a BIP-32 master HD wallet
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Fingerprint"
msgstr "指纹"

#. Short for "Derivation Path"
#. a label for the derivation-path into a BIP-32 HD wallet
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Derivation"
msgstr "派生路径"

#. Short for "BIP32 Extended Public Key"
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Xpub"
msgstr "Xpub"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "BIP-39 Passphrase"
msgstr "BIP-39 密码短语"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Verify Passphrase"
msgstr "验证密码短语"

#. Describes the effect of applying a BIP-39 passphrase; it changes the seed's
#. fingerprint
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "changes fingerprint"
msgstr "修改指纹"

#. Refers to the SeedQR type: Standard or Compact
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Standard"
msgstr "标准型"

#. Briefly explains the Standard SeedQR data format
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "BIP-39 wordlist indices"
msgstr "BIP-39 单词表索引"

#. Refers to the SeedQR type: Standard or Compact
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Compact"
msgstr "紧凑型"

#. Briefly explains the Compact SeedQR data format
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Raw entropy bits"
msgstr "原始熵位"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Transcribe SeedQR"
msgstr "抄写 SeedQR"

#. Refers to the QR code size: 21x21, 25x25, or 29x29
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Begin {}x{}"
msgstr "开始 {}x{}"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "click to exit"
msgstr "点击退出"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid ""
"Optionally scan your transcribed SeedQR to confirm that it reads back "
"correctly."
msgstr "可选择扫描您抄写的 SeedQR，以确认是否读取正确"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
#: src/seedsigner/views/seed_views.py src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Verify Address"
msgstr "验证地址"

#. Inserts the nth address number (e.g. "Checking address 7")
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Checking address {}"
msgstr "核对地址 {}"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Address Verified"
msgstr "地址验证成功"

#. Describes the address type (change or receive)
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "change address"
msgstr "找零地址"

#. Describes the address type (change or receive)
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "receive address"
msgstr "收款地址"

#. Describes the address index (e.g. "index 7")
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "index {}"
msgstr "索引 {}"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Multisig Verification"
msgstr "多重签名验证"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid ""
"Load your multisig wallet descriptor to verify your receive/self-transfer or"
" change address."
msgstr "加载您的多重签名钱包描述符，以验证您的接收、自我转账或找零地址。"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Descriptor Loaded"
msgstr "描述符已加载"

#. Label for the multisig wallet's signing policy (e.g. 2-of-3)
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Policy"
msgstr "政策"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Signing Keys"
msgstr "签名密钥"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Review Message"
msgstr "查看留言"

#. Short for "Next step"
#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
#: src/seedsigner/views/psbt_views.py src/seedsigner/views/seed_views.py
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "Confirm Address"
msgstr "确认地址"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Sign Message"
msgstr "签署留言"

#: src/seedsigner/gui/screens/seed_screens.py
msgid "derivation path"
msgstr "派生路径"

#: src/seedsigner/gui/screens/settings_screens.py
#: src/seedsigner/views/settings_views.py src/seedsigner/views/view.py
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#. Short for "Input/Output"; screen to make sure the buttons and camera are
#. working properly
#: src/seedsigner/gui/screens/settings_screens.py
msgid "I/O Test"
msgstr "I/O 测试"

#. Blank the screen
#: src/seedsigner/gui/screens/settings_screens.py
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: src/seedsigner/gui/screens/settings_screens.py
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: src/seedsigner/gui/screens/settings_screens.py
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Capturing image..."
msgstr "正在拍摄图像..."

#: src/seedsigner/gui/screens/settings_screens.py
#: src/seedsigner/views/settings_views.py
msgid "Donate"
msgstr "打赏"

#. If your language uses the percent sign ("%"), your translation must also
#. use
#. two percent signs ("%%") due to python formatting oddities. "100%%" will be
#. rendered as "100%".
#: src/seedsigner/gui/screens/settings_screens.py
#, python-format
msgid ""
"SeedSigner is 100%% free & open source, funded solely by the Bitcoin community.\n"
"\n"
"Donate onchain or LN at:"
msgstr ""
"SeedSigner 是 100%% 自由和开源，由社区独立资助。\n"
"\n"
"链上或闪电网络捐赠："

#: src/seedsigner/gui/screens/settings_screens.py
#: src/seedsigner/views/settings_views.py
msgid "Settings QR"
msgstr "设置二维码"

#: src/seedsigner/gui/screens/settings_screens.py
msgid "Settings updated..."
msgstr "设置已更新..."

#: src/seedsigner/gui/screens/settings_screens.py src/seedsigner/views/view.py
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "click a button"
msgstr "单击按钮"

#. A prompt to the user to either accept or reshoot the image
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "reshoot"
msgstr "重新拍摄"

#. A prompt to the user to either accept or reshoot the image
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "accept"
msgstr "接受"

#. current roll number vs total rolls (e.g. roll 7 of 50)
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Dice Roll {}/{}"
msgstr "掷骰子计数 {}/{}"

#. Build the last word in a 12 or 24 word BIP-39 mnemonic seed phrase.
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Build Final Word"
msgstr "生成最终助记词"

#. Final word calc. `mnemonic_length` = 12 or 24. `num_bits` = 7 or 3 (bits of
#. entropy in final word).
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid ""
"The {mnemonic_length}th word is built from {num_bits} more entropy bits plus"
" auto-calculated checksum."
msgstr "第 {mnemonic_length} 个助记词由 {num_bits} 个熵位及自动校验码生成"

#. current coin-flip number vs total flips (e.g. flip 3 of 4)
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Coin Flip {}/{}"
msgstr "硬币翻转计数 {}/{}"

#. How we call the "front" side result during a coin toss.
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Heads = 1"
msgstr "正面 = 1"

#. How we call the "back" side result during a coin toss.
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Tails = 0"
msgstr "反面 = 0"

#. The additional entropy the user supplied (e.g. coin flips)
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Your input: \"{}\""
msgstr "您的输入为: \"{}\""

#. A function of "x" to be used for detecting errors in "x"
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Checksum"
msgstr "校验和"

#. labeled presentation of the last word in a BIP-39 mnemonic seed phrase.
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Final Word: \"{}\""
msgstr "最终的单词为: \"{}\""

#. a label for the last word of a 12-word BIP-39 mnemonic seed phrase
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "12th Word"
msgstr "第 12 位的单词"

#. a label for the last word of a 24-word BIP-39 mnemonic seed phrase
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "24th Word"
msgstr "第 24 位的单词"

#. a label for the tool to explore public addresses for this seed.
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
#: src/seedsigner/views/seed_views.py src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Address Explorer"
msgstr "地址浏览器"

#. a label for a BIP-380-ish Output Descriptor
#: src/seedsigner/gui/screens/tools_screens.py
msgid "Wallet descriptor"
msgstr "钱包描述符"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Enabled"
msgstr "已启用"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Disabled"
msgstr "已禁用"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Prompt"
msgstr "提示"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Required"
msgstr "所需"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "BTC"
msgstr "BTC"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Threshold at 0.01"
msgstr "临界值为 0.01"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "BTC | sats hybrid"
msgstr "BTC | sats 混合型"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "0°"
msgstr "0°"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "90°"
msgstr "90°"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "180°"
msgstr "180°"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "270°"
msgstr "270°"

#. QR code density option: Low, Medium, High
#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Low"
msgstr "低"

#. QR code density option: Low, Medium, High
#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Medium"
msgstr "中"

#. QR code density option: Low, Medium, High
#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "High"
msgstr "高"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Mainnet"
msgstr "主网"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Testnet"
msgstr "测试网"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Regtest"
msgstr "回归测试网"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Store Settings on SD card"
msgstr "将设置保存到 SD 卡"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Insert SD card to enable"
msgstr "插入SD卡以启用"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Single Sig"
msgstr "单签名"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Native Segwit"
msgstr "原生隔离见证"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Nested Segwit"
msgstr "嵌套隔离见证"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Legacy"
msgstr "传统"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Taproot"
msgstr "Taproot"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Custom Derivation"
msgstr "自定义派生路径"

#. Terminology used by Electrum seeds; equivalent to bip39 passphrase
#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Custom Extension"
msgstr "自定义扩展功能"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Mnemonic language"
msgstr "助记词语言"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Persistent settings"
msgstr "持久性设置"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Coordinator software"
msgstr "协调器软件"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Denomination display"
msgstr "单位显示"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Bitcoin network"
msgstr "比特币网络"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "QR code density"
msgstr "二维码密度"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Xpub export"
msgstr "导出 Xpub"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Sig types"
msgstr "签名类型"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Script types"
msgstr "脚本类型"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Show xpub details"
msgstr "显示 xpub 详情"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "BIP-39 passphrase"
msgstr "BIP-39 密码短语"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Camera rotation"
msgstr "摄像头旋转"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Compact SeedQR"
msgstr "紧凑型 SeedQR"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "BIP-85 child seeds"
msgstr "BIP-85 子助记词"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Electrum seeds"
msgstr "Electrum 助记词"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Native Segwit only"
msgstr "仅支持原生隔离见证"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Message signing"
msgstr "留言签署"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Show privacy warnings"
msgstr "显示隐私警告"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Show dire warnings"
msgstr "显示严重警告"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Show QR brightness tips"
msgstr "显示二维码亮度提示"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "Show partner logos"
msgstr "显示合作伙伴商标"

#: src/seedsigner/models/settings_definition.py
msgid "QR background color"
msgstr "二维码背景颜色"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py src/seedsigner/views/seed_views.py
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Scan a seed"
msgstr "扫描一个助记词备份"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py src/seedsigner/views/seed_views.py
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Enter 12-word seed"
msgstr "输入 12 个助记词"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py src/seedsigner/views/seed_views.py
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Enter 24-word seed"
msgstr "输入 24 个助记词"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py src/seedsigner/views/seed_views.py
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Enter Electrum seed"
msgstr "输入 Electrum 格式的助记词"

#. Inserts fingerprint w/"?" to indicate that this seed can't sign the current
#. PSBT
#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "{} (?)"
msgstr "{} (?)"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Select Signer"
msgstr "选择签署人"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Parsing PSBT..."
msgstr "解析 PSBT..."

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Unsupported Script Type!"
msgstr "不支持的脚本类型！"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid ""
"PSBT has unsupported input script type, please verify your change addresses."
msgstr "PSBT 含有不被支持的输入脚本类型，请验证您的找零地址。"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#. User will receive no change back; the inputs to this transaction are fully
#. spent
#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Full Spend!"
msgstr "全额支出！"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid ""
"This PSBT spends its entire input value. No change is coming back to your "
"wallet."
msgstr "该 PSBT 花费了整个输入值。没有找零会回到您的钱包。"

#. Future-tense used to indicate that this transaction will send this amount,
#. as opposed to "Send" on its own which could be misread as an instant
#. command
#. (e.g. "Send Now").
#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Will Send"
msgstr "将发送"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Next Recipient"
msgstr "下一位收款人"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Skip Verification"
msgstr "跳过验证"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Verify Multisig Change"
msgstr "验证多重签名找零"

#. The amount you're receiving back from the transaction
#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Your Change"
msgstr "您的找零"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Self-Transfer"
msgstr "自我转账"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Verify Multisig Addr"
msgstr "验证多重签名地址"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Verifying Change..."
msgstr "验证找零..."

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Verifying Self-Transfer..."
msgstr "正在验证自我转账..."

#. Variable is either "change" or "self-transfer".
#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "PSBT's {} address could not be verified from wallet descriptor."
msgstr "钱包描述符无法验证 PSBT 的 {} 地址。"

#. Variable is either "change" or "self-transfer".
#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "PSBT's {} address could not be generated from your seed."
msgstr "PSBT 的 {} 地址无法从您的种子中生成。"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Suspicious PSBT"
msgstr "可疑的 PSBT"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Address Verification Failed"
msgstr "地址验证已失败"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Discard PSBT"
msgstr "废弃 PSBT"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Approve PSBT"
msgstr "批准 PSBT"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Select Diff Seed"
msgstr "选择另一个助记词"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "PSBT Error"
msgstr "PSBT 出错"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Signing Failed"
msgstr "签名已失败"

#: src/seedsigner/views/psbt_views.py
msgid "Signing with this seed did not add a valid signature."
msgstr "使用该助记词签名时，未添加一个有效的签名。"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "Scan a QR code"
msgstr " 扫描一个二维码"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "QRCode not recognized or not yet supported."
msgstr "二维码未被识别或尚未被支持。"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "Wrong QR Type"
msgstr "错误的二维码类型"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Scan PSBT"
msgstr "扫描 PSBT"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "Expected a PSBT"
msgstr "期待一个 PSBT"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "Scan SeedQR"
msgstr "扫描 SeedQR"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "Expected a SeedQR"
msgstr "期待一个 SeedQR"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "Scan descriptor"
msgstr "扫描描述符"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "Expected a wallet descriptor QR"
msgstr "期待一个钱包描述符的二维码"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "Scan address QR"
msgstr "扫描地址的二维码"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "Expected an address QR"
msgstr "期待一个地址的二维码"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "Unknown QR Type"
msgstr "未知的二维码类型"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py
msgid "QRCode is invalid or is a data format not yet supported."
msgstr "二维码无效或数据格式尚未被支持。"

#: src/seedsigner/views/scan_views.py src/seedsigner/views/seed_views.py
#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Done"
msgstr "完成"

#. This is on the opening splash screen, displayed above the HRF logo
#: src/seedsigner/views/screensaver.py
msgid "With support from:"
msgstr "支持方为:"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Load a seed"
msgstr "加载一个助记词"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "In-Memory Seeds"
msgstr "内存中的助记词"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Load the seed to verify"
msgstr "加载助记词以进行验证"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Select seed to verify"
msgstr "选择助记词以进行验证"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Load the seed to sign with"
msgstr "加载助记词与之签名"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Select seed to sign with"
msgstr "选择要签署的助记词"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Scan a SeedQR"
msgstr "扫描一个 SeedQR"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Create a seed"
msgstr "创建一个助记词"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Load A Seed"
msgstr "加载一个助记词"

#. Inserts the word number (e.g. "Seed Word #6")
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Seed Word #{}"
msgstr "助记单词 #{}"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Review & Edit"
msgstr "审核与编辑"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Discard"
msgstr "废弃"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Invalid Mnemonic!"
msgstr "无效的助记词！"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Checksum failure; not a valid seed phrase."
msgstr "校验和失败；不是有效的助记词。"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Edit passphrase"
msgstr "编辑密码短语"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Discard passphrase"
msgstr "废弃密码短语"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Discard passphrase?"
msgstr "是否废弃该密码短语？"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Your current passphrase entry will be erased"
msgstr "您当前输入的密码短语将被清除"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Keep Seed"
msgstr "保留助记词"

#. Inserts the seed fingerprint
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Wipe seed {} from the device?"
msgstr "从设备中抹除助记词 {}？"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Discard Seed?"
msgstr "是否废弃该助记词？"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Electrum warning"
msgstr "Electrum 警告"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Some features are disabled for Electrum seeds."
msgstr "某些功能对于 Electrum 格式的助记词是被禁用的"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Verify Addr"
msgstr "核对地址"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "BIP-85 Child Seed"
msgstr "BIP-85 的子助记词"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Discard Seed"
msgstr "废弃该助记词"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "View Seed Words"
msgstr "查看助记词"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Export as SeedQR"
msgstr "以 SeedQR 的格式导出"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Xpub can be used to view all future transactions."
msgstr "扩展公钥可用来查看所有未来的交易。"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Generating xpub..."
msgstr "正在生成扩展公钥..."

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "You must keep your seed words private & away from all online devices."
msgstr "您必须将您的助记词保密的保管，并远离所有联网的设备。"

#. Inserts the child index (e.g. "Child #0")
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Child #{}"
msgstr "子索引 #{}"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Seed Words"
msgstr "助记词"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "12 Words"
msgstr "12 个单词"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "24 Words"
msgstr "24 个单词"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "BIP-85 Num Words"
msgstr "BIP-85 数词"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "BIP-85 Index Error"
msgstr "BIP-85 索引出错"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Invalid Child Index"
msgstr "子索引无效"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "BIP-85 Child Index must be between 0 and 2^31-1."
msgstr "BIP-85 子索引必须介于 0 和 2^31-1 之间。"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Try Again"
msgstr "重试"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Verify"
msgstr "验证"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#. Inserts the word number (e.g. "Verify Word #1")
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Verify Word #{}"
msgstr "验证单词 #{}"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Review Seed Words"
msgstr "审核助记词"

#. Inserts the word number and the word (e.g. "Word #1 is not "apple"!")
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Word #{} is not \"{}\"!"
msgstr "单词 #{} 不是 \"{}\"！"

#. User selected the wrong word during the mnemonic backup test (e.g.
#. incorrectly said the 5th word was "zoo")
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Wrong Word!"
msgstr "单词不对！"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Verification Error"
msgstr "验证出错"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Backup Verified"
msgstr "备份已经过验证"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "All mnemonic backup words were successfully verified!"
msgstr "所有的助记单词都已成功验证！"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Standard: 25x25"
msgstr "标准型: 25x25"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Compact: 21x21"
msgstr "紧凑型: 21x21"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Standard: 29x29"
msgstr "标准型: 29x29"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Compact: 25x25"
msgstr "紧凑型: 25x25"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "SeedQR Format"
msgstr "SeedQR 格式"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "SeedQR is your private key!"
msgstr "SeedQR 是您的私钥！"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid ""
"Never photograph or scan it into a device that connects to the internet."
msgstr "切勿拍照或扫描到能连网的设备上。"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Confirm SeedQR"
msgstr "确认 SeedQR"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Confirm SeedQR?"
msgstr "要确认该 SeedQR 吗？"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Scan your SeedQR"
msgstr "扫描您的 SeedQR"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Error!"
msgstr "出错！"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Your transcribed SeedQR does not match your original seed!"
msgstr "您抄写的 SeedQR 与您的原始助记词不匹配！"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Review SeedQR"
msgstr "审核 SeedQR"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid ""
"Your transcribed SeedQR successfully scanned and yielded the same seed."
msgstr "您抄写的 SeedQR 已成功被扫描并生成了相同的助记词。"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Your transcribed SeedQR could not be read!"
msgstr "无法阅读您的 SeedQR！"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Sig type can't be auto-detected from this address. Please specify:"
msgstr "签名类型不能从此地址中自动检测出。请手动选择："

#. Option when scanning for a matching address; skips ten addresses ahead
#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Skip 10"
msgstr "跳过 10 个地址"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Can't validate a single sig addr without specifying a seed"
msgstr "在未指定种子类型的情况下，无法验证单一签名地址"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Scan Descriptor"
msgstr "扫描描述符"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Return to PSBT"
msgstr "返回到 PSBT"

#: src/seedsigner/views/seed_views.py
msgid "Signing messages for custom derivation paths not supported"
msgstr "不支持为自定义派生路径签署留言"

#: src/seedsigner/views/settings_views.py
msgid "I/O test"
msgstr "I/O 测试"

#: src/seedsigner/views/settings_views.py
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: src/seedsigner/views/settings_views.py
msgid "Dev Options"
msgstr "开发人员选项"

#: src/seedsigner/views/settings_views.py
msgid "Persistent Settings enabled. Settings saved to SD card."
msgstr "启用持久性设置。设置已保存到SD卡。"

#: src/seedsigner/views/settings_views.py
msgid "Settings updated in temporary memory"
msgstr "临时内存中的设置已更新"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "New seed"
msgstr "新的助记词"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Calc 12th/24th word"
msgstr "计算第 12 或 24 个单词"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py src/seedsigner/views/view.py
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "12 words"
msgstr "12 个单词"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "24 words"
msgstr "24 个单词"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Mnemonic Length?"
msgstr "助记词长度？"

#. Inserts the number of dice rolls needed for a 12-word mnemonic
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "12 words ({} rolls)"
msgstr "12 个单词 ({} 次掷骰子)"

#. Inserts the number of dice rolls needed for a 24-word mnemonic
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "24 words ({} rolls)"
msgstr "24 个单词 ({} 次掷骰子)"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Mnemonic Length"
msgstr "助记词长度"

#. Label to gather entropy through coin tosses
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Coin flip entropy"
msgstr "硬币翻转的熵"

#. Label to gather entropy through user specified BIP-39 word
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Word selection entropy"
msgstr "单词选择的熵"

#. Label to allow user to default entropy as all-zeros
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Finalize with zeros"
msgstr "以 0 为最终确定值"

#. label to calculate the last word of a BIP-39 mnemonic seed phrase
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Final Word Calc"
msgstr "最终的单词计算"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Load seed"
msgstr "加载助记词"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Scan wallet descriptor"
msgstr "扫描钱包描述符"

#. label for addresses where others send us incoming payments
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Receive Addresses"
msgstr "收款地址"

#. label for addresses that collect the change from our own outgoing payments
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Change Addresses"
msgstr "找零地址"

#. a status message that our payment addresses are being calculated
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Calculating addrs..."
msgstr "正在计算地址..."

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Custom Derivation address explorer not yet implemented"
msgstr "自定义派生地址浏览器尚未实施"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Single sig descriptors not yet supported"
msgstr "尚不支持单一签名描述符"

#. Insert the number of addrs displayed per screen (e.g. "Next 10")
#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Next {}"
msgstr "下一步 {}"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Receive Addrs"
msgstr "收款地址"

#: src/seedsigner/views/tools_views.py
msgid "Change Addrs"
msgstr "找零地址"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Scan"
msgstr "扫描"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Seeds"
msgstr "助记词"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Restart"
msgstr "重启"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Power Off"
msgstr "关机"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Reset / Power"
msgstr "重置 / 电源"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "This is still on our to-do list!"
msgstr "这仍在我们的待办事项清单中！"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Work In Progress"
msgstr "工作进展中"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Not Yet Implemented"
msgstr "尚未实施"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Back to Main Menu"
msgstr "返回主页"

#. The network setting (mainnet/testnet/regtest) doesn't match the provided
#. derivation path
#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Network Mismatch"
msgstr "网络不匹配"

#. Button option to alter a setting
#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Change Setting"
msgstr "修改设置"

#. Inserts mainnet/testnet/regtest and derivation path
#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Current network setting ({}) doesn't match {}."
msgstr "当前网络设置 ({}) 与 {} 不匹配。"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "System Error"
msgstr "系统出错"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Update Setting"
msgstr "更新设置"

#. Inserts the name of a settings option (e.g. "Persistent Settings" is
#. currently...)
#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "\"{}\" is currently disabled in Settings."
msgstr "设置中的 ”{}\" 目前处于被禁用的状态。"

#: src/seedsigner/views/view.py
msgid "Option Disabled"
msgstr "选项已被禁用"
